Følger kompendiet til Johannes Skaar.
\href{https://www.ntnu.no/wiki/pages/viewpage.action?pageId=89163540}{Hjemmeside}.
\section*{Kapittel 1}
Gradient:
\[
	\nabla = \Big(\frac{\partial}{\partial x}, \frac{\partial}{\partial y}, \frac{\partial}{\partial z}\Big)
\]
Gradienten beskriver altså endring i alle romlige retninger.\\
Divergens:
\[
	\text{div}\mathbf{A} = \lim_{\Delta v \rightarrow 0}\frac{\oint_S \mathbf{A}\cdot \text{d}\mathbf{S}}{\Delta v} = \nabla \cdot \mathbf{A}
\]
Netto fluks ut av boks.
Divergensteoremet:
\[
	\oint_S \mathbf{A} \cdot  \text{d}\mathbf{S} = \int_{v}^{} \nabla \cdot  \mathbf{A} \text{d}v	
\]
Curl:

Stokes' teorem:

Laplace operatoren:

Helmholtz' teorem:
